冒陳美齡斥上街「智障」 屈胡志偉掟磚 連環假訊息 藍絲玩陷害

冒陳美齡斥上街「智障」 屈胡志偉掟磚
連環假訊息 藍絲玩陷害

胡志偉在6.12衝突中無懼催淚彈，更當面要求見警隊指揮官。

【反送中】

【本報訊】建制陣營在反送中抗爭中，輿論陣地兵敗如山倒，外界狂轟警方濫用暴力，為求收復失地，連串假新聞、假圖、假訊息近日不斷湧現，再於網上瘋傳，民主黨主席胡志偉被屈掟磚，藝人陳美齡亦遭殃，被冒充撰寫題為〈無知的香港人〉文章，指摘反對派利用港人與學生的純真反惡法，建制派寫手屈穎妍也於facebook轉載。身在海外的陳美齡急忙澄清，形容被冒充「真痛心，真可怕。」

記者：陳珏明 梁穎妍

相關新聞：外交部：不容峯會討論香港問題

藍絲陣營昨流傳一篇題為〈無知的香港人〉的文章，由署名「香港才女陳美齡」撰寫，翻查網上資料，該文早於6月11日、即103萬市民遊行後兩天，已上載至與陳美齡英文名相同的「AGNES CHAN」facebook專頁，內文主要針對《逃犯條例》修例，行文語調尖酸，例如「如果只是那三兩句的口號而推動你上街，我可以講：『你真係智障到無藥可救！』」反覆質疑100萬人上街不代表主流民意，又炮轟「反對派真係當其餘沒有出來遊行的人死去了？香港只係得這100萬人的民意，其餘的都不是民意，其他的都是豬兜廢老大媽死五毛的意見？」

此外，該文也指摘反對派利用港人與學生的純真反惡法，挑動情緒，更指「有誰會為他們的『犧牲』而同情過他們？」等。雖然文章內容、風格有別於陳美齡言行形象，亦有網民質疑是否出自陳手筆，但仍換來屈穎妍在facebook分享。

陳美齡昨在fb澄清她正探訪非洲，對被冒充感到可怕。互聯網

學者：左派好受落

身在非洲參與聯合國兒童基金會探訪活動的陳美齡昨主動澄清，指朋友轉告有人冒充她，以其名字在港發表文章，強調沒有投稿到任何網站，「請不要再冒充我。真痛心。真可怕。」

不過，類似假資訊非個別例子，除有聲稱90後的反送中青年疑造假拍片批鬥父母外，網上同時出現不同假圖及訊息抹黑整場抗爭運動。6.12立法會外示威衝突中，不理催淚彈並要求見警隊指揮官的民主黨主席胡志偉，成針對目標，他被人改圖指戴上口罩掟磚，被批評已失去公信力。胡澄清，在運動中從未拿起磚頭，質疑有人企圖製造假新聞，煽動仇恨情緒和矛盾以轉移視線。

研究六七暴動的資深傳媒人羅恩惠稱，左派常用有三招，包括站穩自己立場，惟其實是緊跟黨路線；製造輿論轉移視線；以及尋找敵人，「胡志偉太神勇，由立法會內跟容海恩對抗，又流眼淚，最後仲成個勇者咁搵指揮官，所以一定成為要打低嘅敵人」。至於造假文章，她指作用是要煽動情緒抵銷反對輿論，令左派圈子有種同仇敵愾之氣，「呢招左派好受落」。

相關新聞：示威者狙擊稅局入境處 林鄭續龜縮 行會再停開

上一則
上一則
速龍隊無編號 市民申覆核
下一則
下一則
僅18%人滿意政府 林鄭「無法再管治」

外交部：不容峯會討論香港問題
示威者狙擊稅局入境處 林鄭續龜縮 行會再停開
藍絲社團到警總送龜苓膏
工會撐警 消防員斥黑箱作業
連登仔向鄭若驊發最後通牒
民權觀察接3嚴重個案 差幾吋可致命 警方非法用催淚彈射胸
涉近拍示威者交警方 攝記協主席遭罷免
11監警前委員聯署 促獨立查衝突
伊院三人小組查篤灰護士
速龍隊無編號 市民申覆核
僅18%人滿意政府 林鄭「無法再管治」
自由黨促張建宗代林鄭宣佈撤回
汪明荃認同鬧林鄭「母親論」
譚志源：條例冇可能返到轉頭
狠批中國人權法治 瑞典拒移交紅色通緝犯
百人名單 女巨貪排首位
無懼恐嚇 留美港少女誓發聲
71%台灣人撐港反送中運動
民間馬拉松抗爭趁G20向習施壓

反映到香港政府已經病其他手段

小弟係自己facebook寫左篇文, 用來炮轟屈小姐

本文已設定為「公眾」, 各位可隨意使用 / share